日本學生暢遊烏溪沙 玩完竟然乾淨過以前

自己垃圾自己帶走，並非人人做到，但近日有網民於社交群組「馬鞍山之友」發文，盛讚一班暢遊沙灘的日本幼兒，就身體力行做到這點。貼文發布一天後，已獲近二千個「讚好」。

發貼者指出，有日本幼兒在老師帶領下，到馬鞍山一個沙灘遊玩，他們離開前不但沒有留下垃圾，甚至連之前有人留下的垃圾，都一起帶走。發貼者說，看見學生們在離開時，都是「自己物品自己拎」，並手拖着手互相照顧。

大批網民留言讚好，認為日本文化及家庭教育都勝人一籌，有人更有感而發：「與國內大媽水平差好遠」。有網民指這種自律教育，值得其他學校借鏡，「幼稚園已教學生垃圾分類，由幼兒時期已教學生食完食物餐具放好」。
---------------
《港呢啲》：大事小事騎呢事，東網電視嚴謹選題，輕鬆製作！

亞洲唯一高等人種

香港邊度有日本幼稚園？

竟然攞日本人同大陸狗同香港豬比

榮譽雅利安人種

估計係呢間

中國人:做show

香港垃圾玩完支持小販
結果成地垃圾同油漬,做撚死工友

真係人同狗的分別

做show

屌

全球

帝京香港幼稚園、康怡中英文幼稚園（日文部）

上年唔係報過啦咩

連登仔：虛偽

20171020

你地班11區人

好快手

連登仔：日本世界第一
支那人：虛偽

點解日本會咁優秀

依d先係國民教育囉

連登仔：偽善

中國人真係拍馬都追唔上

2017年10月20日(五) 12:12

樓主衰咩坐左成年咁耐?

高等人

有啲熟口面……

賽馬日去一去馬場就知乜料
D 人散場成地都係垃圾同飛
簡直係廢中集中營

虛偽

就算係香港日本人幼稚園，啲小朋友都仍然有種好有日本既感覺，好得意

蝗仔既話望到佢個樣就想打柒佢地
眼超超咁
大聲講蝗語
撞撚到人咩都唔講

應該氹啲架仔多啲嚟旅行

根本當你唔係人，望都唔望

氣質真係唔同啲 支那果啲真係成身狗除味

點止 世界唯一啦下話

血小板集合

港孩家長：有冇搞錯阿要我個仔執垃圾做苦工，離晒譜

幼蝗真係冇小朋友可愛既感覺
鼠眉賊眼，冇家教，成日喧嘩嘈撚過Minions

留名睇話日本人虛偽

日本人係出會緊係要做好d
好似支那咁做壞曬個朵，番去日本實俾人屌到撻皮

香港人係咪無得讀

韓國

日前大阪打風，之後我見好多路人自發性執街邊垃圾/樹葉落自己既手提垃圾袋，睇裝束唔似清潔工，有拎晒手袋既中年阿姐，有西裝男女。 打風過後 如常乾淨

亞洲最多人吹奏既種族

miss時

先生

FBI

如果中國人都可以成日做show就好

如果個世界多d人做show
多d偽善撚就好了

依句真

「我有交稅架 我執左 清潔工友咪唔駛做囉！」

支那show都做唔撚到

成撚日話日本人虛偽做show 班撚樣， 而家人地身體力行做出來俾你睇你有咩好講， 繼續吹奏大陸同韓狗lor, 睇吓佢地有幾多會做"show" 俾你睇？ 根本就係國民教育既分別， 一個國家有冇品有冇禮貌一睇就知， 同其他亞洲國家高下立見， 所以外國人都鐘意日本人多過所有其他亞洲人

關咩事， 你試吓成世人日日都要面對地震，有機會身家性命財產猜冇哂咪知有幾大壓力lo, 但人地品質就係高你幾班，得到其他國家既尊重

又係用呢啲新聞引五毛

F你老母個bi

連登咁多祟日撚
點會話偽善

垃圾虛偽日本狗搞埋曬啲面子工程，我地中國人直腸直肚，有屎到就就地柯先係真性情

執死呀姐

世上唔少人傾慕大和文化唔係冇理由
某大國通街屙屎比人屌亦係正常不過

連登仔識咩 中國人果啲叫真性情

要外人仲要細路幫手執你手尾
貪方便亂扔垃圾既人羞唔羞恥

好撚心啦 耐唔耐就幫人地打飛機

minions根本就係以支那人為藍本

等緊班大陸人又落黎做 Show 洗撚埋個廁所

日本人

第時要畀仔女報！

skr skr

日本勁啊

跟住又會話人地節日都會掉垃圾架喇

又吹奏小日本

日本人兩大教育要世界跟隨
一，唔好騷擾( 好靜，唔會嘈到人)或帶給別人麻煩
二，用完 ge 地方，要比未用之前乾淨整齊

唔通吹奏大支那咩

好就要學，唔好就要屌

當年如果唔打美帝，今日就係大東亞共榮圈

話做show個D人， 本身無咩教養

執返乾淨係責任來，唔係義務架

日本仔咁細個就咁撚虛偽

新年好多反日撚啦

香港人？

前排咪有個有錢女做SHOW比人話做SHOW LO

咁吹奏隨地大小便既國家啦

崇撚夠日未
唔係想話中國最撚好
但日本人都會好撚閪
之前去旅行 迪士尼排緊隊
前面一家三口 個仔食到成地爆谷
一路食一路跌
對父母見到都唔撚理
排左成粒鐘 成程係咁踩中佢d爆谷
加埋拍AV對女優幾撚唔人道
乜撚野東京熱 精液壽司
你仲講得出高等人種

教育係好重要
依加越黎越蝗化，只會越黎越冇文化

講撚到范冰冰唔撚係雞咁

因為佢更高級 - 黨妓

近日甚麼屎金週，點解硬係唔見某國人清理營地？

點解香港人唔識學下人

同場加演黃金週塔門內地團捉海鮮, 大陸大媽落水捉海膽

同樣亞洲
一邊係人
一邊蟲都不如